萬聖節千萬不要玩飛雪彩帶

安全隱患大 噴雪變噴火

這個「飛雪彩帶」到底有多危險呢？

記者看到在瓶身上標註著這樣的一些注意事項：遠離火源、輻射或者其他熱源區；只在空氣流通的環境中使用，使用時勿近火焰、吸菸或使用禮炮和容易導電的環境；勿向面部噴射；勿倒置罐體噴射；勿吞食。

「我們曾經做過相關的試驗，消防員在穿好全套防火裝備後，拿起一瓶『聖誕飛雪』，對著打火機點燃的火焰噴去，噴出的『雪花』在瞬間就變成了一條火龍。」區消防支隊宣傳中心魏攀明介紹說，噴雪裡面噴出的「雪花」主要成分是高分子樹脂化合物，因溶解在乙醇、甲烷、乙烷、丙烷、丁烷等有機溶劑內保存，所以非常易燃。而噴到地上令地面濕滑，造成危險。

切勿樂極生悲

你明的